{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010246",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=239&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=13&ccbaAsno=01560000&ccbaCtcd=34&ccbaCpno=1333401560000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1967-03-25",
        "domain": "자연관광",
        "title": "부여 증산성"
    },
    "text": "扶余蒸山城 (부여 증산성)\\n\n忠清南道扶余郡圭岩面新城里山86番地\\n\n史跡 , 白い石を使って積み上げた城がまるで甑を乗せて甑手を塗ったようだということから甑目山城とも呼ばれる百済山城だ。 聖王16年(538年)、首都を泗沘に移した後、首都を保護するために築いたものと推定される。 周囲は約600mで高さは2~3m程度だ。 一部崩れたところがあるが、城の南側部分は比較的よく残っており、特に西側·南側·北側にそれぞれ門があった跡が残っている。 城壁は自然の地勢を利用して築かれた。 城内には百済土器と瓦礫が多く残っており、東には井戸跡がある。 銀山面にある二重山城、西側の玉女峰山城と互いに眺めながらつながっている。 新羅文武王12年(672)正月に百済高城城を叩いて勝ったという記録があり、高城城という名前で呼ばれたと推定する学説もある。 百済復興運動軍の拠点とも考えられる重要な山城である。 ※(増産省→扶余·増産省)に名称変更されました。(2011.07.28告示)",
    "QA": [
        {
            "question": "扶余蒸山城はどこにありますか？",
            "answer": "扶余蒸山城は忠清南道扶余郡圭岩面新城里山86番地にあります。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城は何のために築かれたと推定されていますか？",
            "answer": "扶余蒸山城は首都を保護するために築かれたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城の周囲の長さと高さはどれくらいですか？",
            "answer": "扶余蒸山城の周囲は約600mで、高さは2~3m程度です。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城の特徴的な名称はありますか？",
            "answer": "扶余蒸山城は百済山城とも呼ばれ、甑目山城とも呼ばれることがあります。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城内には何が残っていますか？",
            "answer": "扶余蒸山城内には百済土器と瓦礫が多く残っており、東には井戸跡もあります。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城はどのように築かれていますか？",
            "answer": "扶余蒸山城の城壁は自然の地勢を利用して築かれています。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城は他の山城とつながっていますか？",
            "answer": "扶余蒸山城は二重山城と玉女峰山城と互いに眺めながらつながっています。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城はどの時代に使用された重要な山城ですか？",
            "answer": "扶余蒸山城は百済復興運動軍の拠点として使用されたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城は別の名前で呼ばれることもありますか？",
            "answer": "扶余蒸山城は一部の学説では高城城とも呼ばれることがあります。"
        },
        {
            "question": "扶余蒸山城の名称は変更されたことがありますか？",
            "answer": "はい、増産省→扶余・増産省という名称に変更されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 321,
        "QA": 386
    }
}